信念不死刀槍不入：我是其中一位今晚分享者

大家好，我是一名半前線抗爭者，也是一位基督徒的抗爭者。我只是每次都著晒blackblock 去戰場做支援，其實未算是真前線。我是懷着沉重的心情上台同大家分享我的感受、理念，同作為基督徒的看法。

早在4月28日民陣反修例13萬人遊行我就開始參與呢場運動，100萬人一齊行，二百萬人一齊行，包圍立法會，各種遊行集會我都盡力參與。買裝備、貼文宣、派傳單、捐錢、上連登Twitter Facebook 推post，無論如何也想為香港做點事，尤其作為一個爸爸，我想為我小朋友創造更自由更公義的社 會，起碼到他日後長大我可以自豪對他講，我為他的將來付出過。

5月到10月我看到這場光復香港運動的巨大能量爆發，五大訴求的確立，徹底實踐在雨傘運動做不到的不割蓆不分化，上至老人中年下至青少幼童緊緊地團結，香港人再一次展示世界級的公民力量的質素，而且更加成功連結國際陣線。

我們幻想很快會勝利，很想在煲底脫下頭盔擁抱慶祝，但是林鄭政府的拖字訣在近月來似乎逐漸見效。港共政府冷血麻目不仁的態度，警隊的強暴及屠殺不斷升級，無數的人被黑警打傷，有手足失去了眼睛、失了雙腿，有人被性侵犯，有人被強暴，很多手足被跳海自殺，還有昨日不治的周周學，

面對一個殺人政權，殘暴可恥的警隊，極權制度的暴力令我們開始感到害怕，感到疲累，士氣倒退，開始想逃避紛亂的社會，開始想脫離連登脫離Telegram ，開始想回到5月前的所謂正常生活。你看看身邊的同行者，看到對方的疲累嗎？

但是我不甘心啊，我們要堅持落去，我們香港人可以被擊倒，卻不可以擊敗。我想提醒大家的初心，就是團結我們一切的「五大訴求、缺一不可」，或者好多人在香港人到底要什麼呢？撤回惡法，撤回暴動定性，撤銷義士控罪，成立獨立調查委員會追究警暴，落實真正的雙普選，五大訴求背後的價值坐標就完完全全解釋了我們一定繼續對抗暴政，香港人追求社會制度的公平、資源分配的正義、法治精神的貫徹、政府治理的透明、人民參政的充分。今天香港人扯破了喉嚨吶喊，抱著犧牲的決心在吶喊，「五大訴求、缺一不可」正正提醒我們不會放棄，因為我們在捍衛我們應得的自由與公義！

經過5個月密集式的行動後，我們或許要承認一場漫長的持久戰已經展開。在三權分立已經失效的社會，行政不仁，立法不義，司法不公的時候，我們已經生活在軍政府的統治之下；但是香人從來沒有被擊敗，香港人的精神上拒統共產黨統治的合法性。我們不會習慣暴政，我們會繼續保持憤怒，我們會堅持抗爭的初心。

我鼓勵各位將對抗融入日常生活，持之以恆的參與遊行集會、建立黃色經濟圈、杯葛任何中共背景的機構、紀念運動中重要的日子及對香港民族重要的日子、將一路走來的運動歷史及對義士的記憶好好保存、成立各行各業的工會、全民支援被捕人士及其家人、全民支持因政治原因被解雇的手足、全力支援流亡海外的港人或全力投入抗爭的義士。有錢出錢，有力出力，每個人的支持都重要。

謀事在人，成事在神，作為基督徒的我們，就該把眾人所求的事，所謀的事，一一交給在天上的父。（耶和華說：我的意念非同你們的意念，我的道路非同你們的道路。天怎樣高過地，照樣，我的道路高過你們的道路，我的意念高過你們的意念。）上帝在人類的歷史中運行祂奇妙的旨意和計畫。當暴政肆虐時，神的手仍然指引著人類歷史的軌跡。上帝帶領亞伯拉罕走進迦南地，上帝引領摩西及以色列人走出埃及，上帝又以大衛的手戰勝巨人哥利亞，今日，我心相信上帝一定會帶領香港人戰勝最邪惡的暴政。請大家保持憤怒，堅持信念，對香港民族有信心，對上帝有信心。

然後我們將受傷的肢體讓上帝去醫治，求上帝親自安慰受傷的靈魂，求主擁抱已經離開我們的靈魂。在以賽亞書41章講到，「我們不要害怕，因為上帝與我們同在； 不要驚惶，因為耶和華是我們的神。 耶和華必堅固我們，上帝必幫助我們； 上帝必用他公義的右手扶持我們。」

我們要應承死去的朋友，痛苦不會令我們消沉，悲傷不會令我們卻步，對他們的記憶要永遠保存，他們抗爭的路走完了，現在輪到我們接他們的棒，我們應當剛強壯膽，將香港民族的意志承傳下去，這才對得起他們。

神要擦去我們一切的眼淚，不再有死亡，也不再有悲哀，哭號，疼痛，因為以前的事都過去了。

最後我想解釋我點解要戴這個V面具，是因為這電影有一句講到：面具之下只是個血肉之軀，而在這面具之下的，還有一個理念，就是信念不死，刀槍不入。希望可以成為大家堅強堅持的信念。

多謝各位。

凌晨荃灣

聽曬全程
手足講得好好
光復香港 時代革命

11 11

朝早要人

感謝手足

咁多位巴絲都要加油

借位置，請幫推
「請廣傳」關於X同學事件

頻道:
公海:
九龍西分區:

九龍東分區:

新界東分區:

新界西北分區:

新界南分區:

港島西分區:

港島東分區:

港島南分區:

上水分區:

車隊:

push

pish 現場聽到好滾動

竟然推唔郁

蟲國一定會好似羅馬咁滅亡

聽哂全程，手足你講既好令人感動
多謝